【旺角騷亂】再有人疑庭內影陪審團 官召警捉操普通話男子

前年大年初二凌晨旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控煽惑暴動及參與暴動等罪，案件昨於高院續審時，疑再有人在庭內拍攝陪審團。昨日散庭後有陪審員主動向法官傳紙條，表示看到公眾席上有男子向他們影相。法官隨即下令所有公眾席人士不得離開，亦不准再使用任何電子儀器，多名保安及執達主任看守法庭通道及門口。法官詢問有多少名陪審員看到有人影相，及該拍照人士是否仍然在場。陪審團書面回覆法官，該人士仍然在庭。法官隨即下令警方跟進，警方於庭上帶走一名操普通話男子，並下令傳媒不得報導此事。

至今早開庭，該名涉嫌拍照男子仍到庭旁聽。控方交代警方正進行調查，初步未有檢驗到該男子手機有任合照片，並稱根據《刑事訴訟條例》第122條，申請禁止該男子進入法庭內聽審，以免影響陪審員，但容許該男子可到法庭外的延伸部份透過視象系統旁聽案件。法官最終同意有關申請，並警告該男子若果違反禁令或會觸犯刑罰，最終該男子由執達主任陪同下即時離開法庭。

午休後控方再稱警方暫已完成調查，經法證檢驗後證實男子手機內沒有法庭相片，調查暫告一段落，希望法官可向陪審員交代事件，並申請刪除報導禁令及容許該男子入庭聽審。法官同意有關安排，但稱考慮到陪審員對該男子有一定印象或感擔憂，亦擔心陪審員不時會留意該男子一舉一動不能集中聽審，故繼續禁止該男子進入法庭內旁聽。

法官及後向陪審團解釋有關情況，表示警方經法證後沒找到相關相片，相信或只是一場誤會，再向陪審員稱不要擔心。

有冇check埋wechat 紀錄先

sd上we7就等於係國家ser備份,刪都冇用

又會咁啱係講狗話既

唔知CHECK電話有冇搜身肯定條友唔係得一部電話

屌你老母.....

其實九成都入罪架啦

共狗點解仲要製造白色恐怖？

陪審員好醒，裡面回覆，驚比大陸狗點相

書面

d狗一定話無事啦

過幾年就會有咩由高處墮下死因無可疑

唔一定係影相...
用視像畀人live睇都唔會有記錄啦...

習時佬新作風

身有屎 影乜春野

生果報報o左喎

即係生果報會奶o野？

又有

口交部: 相關男子是台灣人

隔離果單掛個光復香港就即刻藐視法庭

RIP定先